
%
% BIBLIOGRAPHIESTIL fürs Literaturverzeichnis
% Stil "alphadin" nach DIN 1505 abgeleitet aus biblatex-Stil "alphabetic"
%

% Herausgeber bei Sammelbänden vor dem Sammelbandtitel
% https://tex.stackexchange.com/a/122300
% Angepasst, falls kein Hrsg. oder Übers. vorhanden
% https://tex.stackexchange.com/a/400175
\renewbibmacro*{in:}{%
  \printtext{\bibstring{in}\intitlepunct}%
  \ifnameundef{bookauthor}
    {\ifnameundef{editor}
      {\ifnameundef{translator}
        {}
       {\printnames{translator}%
        \setunit{\space}%
        \usebibmacro{translator+othersstrg}%
        \clearname{translator}}}
       {\printnames{editor}%
        \setunit{\space}%
        \usebibmacro{editor+othersstrg}%
        \clearname{editor}}}
    {\ifnamesequal{author}{bookauthor}
       {}
       {\printnames{bookauthor}%
        \clearname{bookauthor}}}%
  \printtext{\labelnamepunct}%
  \newunit\newblock}

% Erlaubt Leerzeichen vor Semikolon, Komma und Doppelpunkt
% Definiert die Makros \addspcomma, \addspcolon und \addspsemicolon
% Aus https://tex.stackexchange.com/a/130557
\makeatletter
% see biblatex.sty for these macros
\blx@regimcs{%
  \addspsemicolon \addspcolon \addspcomma} % chktex 1
\def\blx@addsppunct#1{% <---- new name for spaced punctuation
  %\unspace <----- commented out
  \ifnum\blx@spacefactor<\blx@sf@threshold@low%
    \csuse{blx@qp@#1}\csuse{abx@#1}%
  \else
    \ifnum\blx@spacefactor>\blx@sf@threshold@high%
      \csuse{blx@qp@#1}\csuse{abx@#1}%
    \else
      \ifcsdef{blx@pp@\the\csname blx@sf@#1\endcsname @\blx@spacefactor} % chktex 1 chktex 41
        {\csuse{blx@qp@#1}\csuse{abx@#1}}
        {\csuse{blx@qp@#1}}%
    \fi
  \fi
  \csuse{blx@pq@#1}}

\protected\def\blx@imc@addspsemicolon{\blx@addsppunct{semicolon}}
\protected\def\blx@imc@addspcolon{\blx@addsppunct{colon}}
\protected\def\blx@imc@addspcomma{\blx@addsppunct{comma}}
\makeatother

% Trennung von Ort und Verlag durch "Leerzeichen Doppelpunkt Leerzeichen"
\renewbibmacro*{publisher+location+date}{%
  \printlist{location}%
  \iflistundef{publisher}
    {\setunit*{\addcomma\space}}
    {\setunit*{\addnbspace\addspcolon\space}}%
  \printlist{publisher}%
  \setunit*{\addcomma\space}%
  \usebibmacro{date}%
  \newunit}

\renewbibmacro*{institution+location+date}{%
  \printlist{location}%
  \iflistundef{institution}
    {\setunit*{\addcomma\space}}
    {\setunit*{\addnbspace\addspcolon\space}}%
  \printlist{institution}%
  \setunit*{\addcomma\space}%
  \usebibmacro{date}%
  \newunit}

\renewbibmacro*{organization+location+date}{%
  \printlist{location}%
  \iflistundef{organization}
    {\setunit*{\addcomma\space}}
    {\setunit*{\addnbspace\addspcolon\space}}%
  \printlist{organization}%
  \setunit*{\addcomma\space}%
  \usebibmacro{date}%
  \newunit}

% Entnommen von Michael Domhardt nach DIN1505 https://github.com/domhardt/BibLaTeX-DIN1505/blob/master/din.bbx

%\DeclareNameAlias{default}{last-first}% Nachnamen stehen bei Autoren und Herausgebern vor dem Vorname
\DeclareNameAlias{default}{family-given}% Nachnamen stehen bei Autoren und Herausgebern vor dem Vorname
\DeclareFieldFormat[article]{title}{#1\midsentence}% keine Anführungszeichen beim Titel von Zeitschriftenbeiträgen
%\DeclareFieldFormat[article]{date}{(#1)\midsentence}% Klammern um das Jahr bei Zeitschriftenbeiträgen
\DeclareFieldFormat[article]{number}{Nr. #1\midsentence}% Klammern um das Jahr bei Zeitschriftenbeiträgen
\DeclareFieldFormat[incollection]{title}{#1\midsentence}% keine Anführungszeichen beim Beiträgen in Sammelwerken
\DeclareFieldFormat[inproceedings]{title}{#1\midsentence}% keine Anführungszeichen beim Titel von Konferenzbeiträgen
\DeclareFieldFormat[inbook]{title}{#1\midsentence}% keine Anführungszeichen beim Titel von Buchbeiträgen
\DeclareFieldFormat[thesis]{title}{\mkbibemph{#1}\midsentence}% keine Anführungszeichen dafür kursiver Titel bei Dissertationen

\renewbibmacro*{editor}{% Komma vor Herausgeberkürzel entfernen
  \ifboolexpr{
    test \ifuseeditor%
    and
    not test {\ifnameundef{editor}}
  }
    {\printnames{editor}%
    \setunit{\space}% <- hier
    \usebibmacro{editorstrg}%
     \clearname{editor}}
    {}}

\renewbibmacro*{editor+others}{% Komma vor Herausgeberkürzel entfernen
  \ifboolexpr{
    test \ifuseeditor%
    and
    not test {\ifnameundef{editor}}
  }
    {\printnames{editor}%
     \setunit{\space}% <- hier
     \usebibmacro{editor+othersstrg}%
     \clearname{editor}}
    {}}

\AtBeginBibliography{%

  \renewcommand*{\finentrypunct}{}% Punkt am Ende der Publikation entfernen
  \DeclareFieldFormat{editortype}{\mkbibparens{#1}}
  \renewcommand*{\multinamedelim}{\addsemicolon\space}
  \renewcommand*{\finalnamedelim}{\addsemicolon\space}
%  \renewcommand*{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}% Nachnamen bei Autoren und Herausgebern in Kapitälchen
  \renewcommand*{\mkbibnamefamily}[1]{\textsc{#1}}% Nachnamen bei Autoren und Herausgebern in Kapitälchen
  \renewcommand*{\multinamedelim}{\addnbspace\addspsemicolon\space}%  Spatium und Semikolon als Autoren- und Herausgebertrenner
  \renewcommand*{\finalnamedelim}{\multinamedelim}%  Spatium und Semikolon als Autoren- und Herausgebertrenner
  \renewcommand*{\labelnamepunct}{\addcolon\addspace} % nach den Autoren- und Herausgebernamen folgt ein Doppelpunkt
  \renewcommand*{\intitlepunct}{\addcolon\addspace}
  \renewcommand*{\subtitlepunct}{\addnbspace\addspcolon\space}
  }
